【篩選傳媒】採訪「lunch 哥」元朗活動 警橙帶包圍記者查是否「認可傳媒」 三度警告發限聚令告票

人稱「 lunch 哥」的 David 今（25 日）與友人發起「和你睇風景」，途中被多名警員截停，警方一度在元朗西鐵站 B 出口外拉起橙帶，包圍記者於封鎖區內，要求所有人出示記者證並以紙筆登記，警員其後致電警察公共關係科，查核在場記者是否政府新聞處新聞發布系統（GMNIS）登記傳媒的代表。記者在橙帶內等候時，有警員突然向記者發出警告，指現場有 5 人涉違反限聚令；警員之後將橙帶解封，改稱會根據查核結果、只對非 GMNIS 代表發出告票，聲稱警告「係同冇豁免啲人講」。

警方本周三（23 日）修改《警察通例》中「傳媒」定義，只有 GMNIS 登記的用戶，才被警方認可為「傳媒代表」。今日《立場新聞》記者在元朗採訪「lunch 哥」與友人行動，警方疑第一次按照新例，逐一查證記者身份。

在場警員致電查詢警察公共關係科後，警員表示「除《立場新聞》及《大紀元時報》外，其他都唔係」，並開始解封橙帶。在場一位《看中國》的記者隨即反駁，稱「唔該，《看中國》係第 189，205 個（登記傳媒）當中我哋有份架 … 唔該你查下」，約 1 分鐘後亦獲確認為 GMNIS 用戶。

在場一名代表「香港人連儂牆」的記者批評警方做法，斥「龍門就任你搬，乜都你講晒，藍嘅網媒又睇唔到」，認為香港並無「記者法」，不應由警方決定誰為記者。翻查紀錄，「香港人連儂牆」並非 GMNIS 登記用戶。

警方三度警告違限聚令 後改稱僅向非 GMNIS 用戶發告票

5 名記者在封鎖區內等候時，一名警員突然向記者發出警告，指橙帶內 5 人涉嫌違反限聚令，若登記後仍未離去將會票控；但警員又同時表示，正在向警察公共關係科查詢，稱「明白記者係豁免」。其後警方第二次發出警告，要求所有記者盡快離開，警方暫時不會發出告票。警方致電查核後解封橙帶、所有記者獲放行，警員第三次發出警告，稱會根據警察公共關係科的查詢結果，對仍然聚集的非 GMNIS 用戶發出限聚令告票，形容先前警告「係同冇豁免啲人講」。

此時，David 表示將步行到元朗警署，「香港人連儂牆」記者便跟隨 David 步行到元朗警署，途中並無警員禁止他採訪，亦沒有向他發出限聚令告票。

人稱「 lunch 哥」的 David 稱今日與友人到元朗南邊圍視察環境，表示「希望買層樓」，但在前往途中被多名警員截停，指二人進入南邊圍「有機會破壞社會安寧」，禁止他們前行。David 之後改為步行至元朗警署，表示會再次投訴警員濫權、限制他人身自由。

必須立刻申請禁制令 否則以後有乜抗爭 只會有大公文匯拍到片 正常傳媒亦會被邊緣化

David哥一人引到幾十隻狗，呢d先係最低成本

「龍門就任你搬，乜都你講晒，藍嘅網媒又睇唔到」，認為香港並無「記者法」，不應由警方決定誰為記者。

所有記者袋住呢句啦，收到限聚令告票就上庭抗辯，播埋片

lunch 哥

大律師公會主席繼續扮盲
剩係叫人唔好屌法官